<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Voix LLC</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Voix LLC</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Copyright (c) 2014, Voix LLC, all rights reserverd.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2014 14:52:55 +0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>geswni</title>
      <link>/article/geswni/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 14:52:55 +0600</pubDate>
      
      <guid>/article/geswni/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;ge-smallworld-physical-network-inventory-sup-tm-sup:5f58ccde32c16c34b7c08201276b1977&#34;&gt;GE Smallworld Physical Network Inventory&lt;sup&gt;TM&lt;/sup&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;комплексные-решения-для-телекоммуникаций:5f58ccde32c16c34b7c08201276b1977&#34;&gt;Комплексные решения для телекоммуникаций&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;image left&#34; src=&#34;/images/ni/1.jpg&#34; /&gt;Принятие решений, основанных на неактуальных и неполных данных, а также отсутствие точных инструментов для работы с этими данными ведут к серьезным потерям для бизнеса компании. В рамках жесткой конкуренции необходимы эффективные решения для поддержки всех ключевых бизнес и технологических процессов компании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изменение подхода к управлению сетевой информацией, критичной для бизнеса, дает возможность уверенно смотреть в будущее.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ключ-к-успеху-на-рынке:5f58ccde32c16c34b7c08201276b1977&#34;&gt;Ключ к успеху на рынке&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Сегодня, телекоммуникационные компании все больше осознают, что сам факт предоставления комплексных и взаимосвязанных сервисов не является достаточным для успешности бизнеса. Определяющим условием является способность предоставлять сервисы эффективно, с наименьшими затратами и с наилучшим качеством. Создание оптимальных бизнес процессов и эффективное управление ими требуют консолидированного взгляда на всю сеть оператора.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Огромное влияние на бизнес оказывает возможность предоставлять доступ для всех заинтересованных сотрудников к интересующим сетевым ресурсам со всеми физическими подробностями реального мира. Цельное, основанное на ГИС представление всех аспектов сети, дает возможность указать точное расположение всех ваших активов, их детальные характеристики и взаимосвязи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это позволяет ускорить принятие решений и реагировать на потребности клиентов с опережением.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такие возможности может предоставить современная интеллектуальная система, позволяющая управлять всеми сетевыми ресурсам, что позволяет использовать ее практически в каждом департаменте телекоммуникационной компании, от департаментов планирования развития сети и департамента обслуживания сети, до департаментов продаж и маркетинга, позволяя всем им выполнять ежедневные задачи максимально эффективно, опираясь на актуальные и достоверные данные.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GE Energy предлагает мощное промышленное решение &lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt;. Эта система используется мировыми лидерами телекоммуникационной индустрии для стратегического контроля над сетевыми активами и получения полностью готовой к предоставлению сервисов сети, которая отвечает всем нуждам и запросам клиентов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интеллектуальная система инвентаризации Smallworld является критически важной для достижения в долгосрочном плане успеха бизнеса сервис-провайдера. Комбинация пространственно-точной инвентаризации, интегрированные интеллектуальные средства планирования и принятия стратегических решений позволяют сервис-провайдеру управлять всем жизненным циклом инвестирования в обновление и развитие сетей, позволяя значительно сократить капитальные и операционные вложения.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;интеллектуальный-техучет:5f58ccde32c16c34b7c08201276b1977&#34;&gt;Интеллектуальный техучет&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;image right&#34; src=&#34;/images/ni/2.png&#34; /&gt;Решение &lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt; обеспечивает консолидированный и законченный взгляд на все телекоммуникационные сети оператора, через которые услуги доставляются клиентам. Это всеобъемлющее и интегрированное представление сети объединяет полностью связанное между собой коммуникационное оборудование, размещаемое как внутри помещений оператора, так и снаружи, с потоками и сервисами логических сетей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Использование передового решения GE Energy дает возможность вводить и визуально отображать сложные пространственные данные, встроенные CAD-инструменты позволяют планировать развитие сети, развитый функционал помогает обслуживать сетевую инфраструктуру и эффективно управлять доступной емкостью, важной для предоставления сервисов клиентам. Как результат - снижение затрат на эксплуатацию и развитие сетей, высокая скорость и качественное предоставление сервисов клиентам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Продукт &lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt; наиболее важная часть OSS-систем (Operations Support Systems), поддерживающая бизнес процессы. Уполномоченным сотрудникам предоставляется свободный доступ к полным физическим и логическим моделям сети, что играет первостепенную роль в процессах планирования и эксплуатации, процессах предоставления сервисов и гарантированности их качества.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В дополнение, эти ценные данные могут быть предоставлены по всему предприятию, для поддержки такой деятельности как маркетинг, управление взаимоотношениями с клиентами, финансы и отчетность. Результат – надежная, проверенная, удовлетворяющая всем высоким стандартам система.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;объективные-преимущества-решения:5f58ccde32c16c34b7c08201276b1977&#34;&gt;Объективные преимущества Решения&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt; - широко масштабируемое решение поддерживает обширный список из более чем 140 клиентов в 37 странах по всему миру. В этот список входят не только крупные национальные телекоммуникационные операторы, такие как Казахтелеком, Deutsche Teleсom, Swiss Telecom, но и небольшие компании с оборотом менее 1 млн. евро в год. Благодаря широкому набору технологических модулей, решение одинаково хорошо подходит кабельным мультисервисным операторам, операторам кабельного телевидения, операторам дальней связи, сотовым операторам и операторам беспроводной связи. Решение &lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt; успешно работает даже в самых тяжелых условиях, когда конкурирующие продукты не справляются со своими задачами. Подлинная масштабируемость означает, что система &lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt; полноценно работает даже в самых крупных телекоммуникационных компаниях с их обширными базами данных в сотни терабайт и тысячами пользователей системы. И, конечно, решение также хорошо подходит для средних и маленьких операторов. Использование системы &lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt; позволяет обеспечить быстрый возврат инвестиций:
&lt;ul class=&#34;default&#34;&gt;
  &lt;li&gt; Сократить капитальные расходы на сетевую инфраструктуру, за счет точечного строительства и максимального использования сетевых ресурсов.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Сократить операционные расходы за счет лучшего планирования, эксплуатации и большей производительности персонала.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Быстрый возврат вложений на строительство сетей за счет точно выбранного направления развития.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Быстрое предоставление услуг с минимальными ошибками и минимизированными рисками благодаря полным и актуальным данным по сетевым ресурсам.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Сокращение времени простоя сети благодаря быстрому и точному определению неисправностей на сети.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Сокращение времени на устранение неисправностей благодаря быстрому и точному определению места разрыва кабеля и неисправного оборудования.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Значительно возрастает удовлетворенность потребителей обработкой их запросов на получение новых сервисов и сокращением времени простоя сети.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;планирование-и-конструирование:5f58ccde32c16c34b7c08201276b1977&#34;&gt;Планирование и конструирование&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Система &lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt; переводит на новый уровень точность процессов планирования, разработки и проектирования сетей. Это позволяет принимать решения, опираясь на полные, связанные и актуальные физические и логические данные сети. Интеграция с системой Field Force Automation дает дополнительные преимущества на этапах инсталляции нового оборудования благодаря возможности контроля и управления в реальном времени мобильными группами технических специалистов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;image right&#34; src=&#34;/images/ni/3.jpg&#34; /&gt;Приложение &lt;strong&gt;Physical Network Inventory&lt;/strong&gt; (Физическая Инвентаризация Сетей) обеспечивает полное и законченное представление физической сети на основе быстрой ГИС; поддерживает множество телекоммуникационных технологий, включая IP/MPLS и PON, а также все многообразие оборудования от различных производителей (поддерживается ведение каталога оборудования). Моделирование начинается с построения магистральных сетей, переходит в сети доступа и заканчивается на местах потребителей. Комбинация оборудования размещаемого внутри зданий и снаружи дает представление обо всей сети, от портов оборудования размещаемого в стойках до внешнего кабельного хозяйства (как оптического, так и медного). Полностью моделируются как подземные, так и воздушные линии связи. Инструменты проектирования помогают быстро разрабатывать проекты новых сетей, в то время как Job Manager (функционал для работы с проектами) управляет процессом конструирования новых сетей. Система выдает важные для построения сетей отчеты, включая отчеты по соединениям муфт, стоимости материалов и последовательности выполнения работ. Для обслуживания и проведения ремонтных работ крайне полезны возможности различных трассировок, включая OTDR.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;image right&#34; src=&#34;/images/ni/4.png&#34; /&gt;Приложение &lt;strong&gt;Logical Network Inventory&lt;/strong&gt; (Логическая Инвентаризация Сетей) обеспечивает возможность по документированию, моделированию и управлению логическими сетями, включая сетевые элементы, звенья (логические соединения), кольца и подсети, VLAN и VPN, а также магистральные потоки, клиентские потоки и сервисы, которые проходят через физическую сеть. Вы можете планировать емкости, выделять каналы и связывать с ними потоки и сервисы, и быть уверенным, что Ваша сеть шагает в ногу с потребностями в новых сервисах и новых подключениях, используя пропускную способность сети настолько эффективно, насколько это вообще возможно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приложения &lt;strong&gt;Logical Network Inventory&lt;/strong&gt; и &lt;strong&gt;Physical Network Inventory&lt;/strong&gt; бесшовно (единый пользовательский интерфейс) интегрируются друг с другом. Поэтому, при неисправности физического оборудования всегда можно определить какие сервисы каких клиентов затронуты. И наоборот, при выходе из строя сервиса возможно отследить всю физическую линию, по которой предоставляется сервис, с определением точного месторасположения оборудования и его спецификации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможности &lt;strong&gt;Field Force Automation&lt;/strong&gt; обеспечивают точечное управление мобильными группами, продвинутую координацию, оптимизацию маршрутов передвижения и инсталляционных работ и контроль над их исполнением.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;поддержка-критически-важных-операций:5f58ccde32c16c34b7c08201276b1977&#34;&gt;Поддержка критически важных операций&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;image left&#34; src=&#34;/images/ni/5.jpg&#34; /&gt;Интеграция – основной способ автоматизации сквозных бизнес процессов при помощи систем OSS. &lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt; предоставляет стандартный интерфейс для интеграций, использующий основанный на XML обмен данными через оболочку &lt;strong&gt;Enterprise Application Integration&lt;/strong&gt;, давая доступ к физическим и логическим данным приложениям, функционирующим согласно рекомендациям &lt;strong&gt;TeleManagement Forum’s enhanced Telecom Operations Map® (eTOM)&lt;/strong&gt;. Предоставление сервисов. Система &lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt; может быть интегрирована с системами инициализации (provisioning) и активации сервисов. Интеграция с этими системами возможна при помощи общего пред-сконфигурированного интерфейсного адаптера, что существенно снижает время развертывания интеграции, делая это решение уникальным предложением на рынке программного обеспечения. Такой подход позволяет операторам предоставлять новые сервисы, основываясь на точных знаниях о сетевой структуре лежащей в их основе, причем, как существующей, так и планируемой на будущее. Результат – более эффективное предоставление сервисов и быстрый возврат финансовых вложений. Гарантированность сервисов. Через интеграцию с системами управления сетями (NMS), система &lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt; дает возможность визуально определить место аварии на сети, с определением точного географического и пространственного положения, совершенно точно определить какие сервисы и клиенты затронуты неполадками, предпринять меры для минимизации влияния аварии на клиентов, быть уверенным, что работы по устранению неполадок пройдут оперативно и эффективно. Как результат улучшение в качестве обслуживания клиентов, большая удовлетворенность клиентов от сервиса. Итог - весомое конкурентное преимущество.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;доступ-в-масштабах-всего-предприятия:5f58ccde32c16c34b7c08201276b1977&#34;&gt;Доступ в масштабах всего предприятия&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt; становится стратегически важным бизнес ресурсом, предоставляя пользователям легкий доступ к полным, актуальным сетевым данным. Проектировщики, планировщики, монтеры, маркетологи, операторы на сети, отдел поддержки пользователей и др., все они могут получить данные в любой наиболее удобной им форме, от географических карт, различных схематик до табличных форм и отчетов. Через настольный компьютер, через портативный компьютер, через переносные «полевые» системы для монтеров, через локальную сеть или Интернет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;image right&#34; src=&#34;/images/ni/6.jpg&#34; /&gt;&lt;strong&gt;Network Inventory Gateway&lt;/strong&gt; делает данные, хранящиеся в Smallworld Network Inventory, доступными для всего предприятия, как через локальную сеть, так и через Интернет. Пользователи, выполняющие определенные специфические задачи могут получать доступ к инвентаризационным данным через интерфейс, специально спроектированный под их работы. Например, сотрудник абонентского отдела может пользоваться Network Inventory Gateway для оперативного ответа на запрос клиента по предоставлению определенных сетевых ресурсов или сервиса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;image left&#34; src=&#34;/images/ni/7.png&#34; /&gt;&lt;strong&gt;Smallworld Field Information System&lt;/strong&gt; предоставляет специалистам по инсталляции и обслуживанию оборудования удаленный доступ к данным системы Smallworld Network Inventory, содействуя не только в установке нового оборудования, но и в процессах устранения сетевых неполадок. Работая в независимом от основной системы режиме, только с нужным поднабором сетевых данных и картами, эти мобильные пользователи могут в любой момент передать данные прямо с места проведения работ. Обновленная информация напрямую передается в центральную базу данных Smallworld Network Inventory и мгновенно становится доступной всем заинтересованным лицам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Smallworld Geo Spatial Analysys&lt;/strong&gt; позволяет нетехническим специалистам сочетать &lt;strong&gt;Smallworld Network Inventory&lt;/strong&gt; с данными нетехнического характера, например, с демографическими данными, хранящихся в различных источниках данных (MS Excel, MS Access, БД MySQL, БД Oracle, данные получаемые с помощью web-сервисов и т.д.). Такая комбинация может быть использована, например, для маркетинговых исследований, позволяя выделить потенциально выгодные направления для развития сетей и услуг. Smallworld GeoSpatial Analysis основан на концепции бизнес объектов, которые связывают пространственную и непространственную информацию, карты, фотографии, документы и вэб-сайты уникальным и гибким способом. Эти объекты должны покрывать потребности конечных пользователей и служить основой для более детального анализа и дальнейшей визуализации. Таким образом, данные становятся доступными по всему предприятию, снабжая широкий круг пользователей возможностями по визуализации информации, запросами, анализом и отчетами.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>energy</title>
      <link>/article/energy/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 13:25:03 +0600</pubDate>
      
      <guid>/article/energy/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;ge-smallworld-electric-office-sup-tm-sup:3cc96d9b80e0f953d1c554f50c09bdb0&#34;&gt;GE Smallworld Electric Office&lt;sup&gt;TM&lt;/sup&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;комплексные-решения-для-электроэнергетики:3cc96d9b80e0f953d1c554f50c09bdb0&#34;&gt;Комплексные решения для электроэнергетики&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;image left&#34; src=&#34;/images/eo/1.jpg&#34; /&gt;Текущая тенденция энергетических компаний к снижению затрат на поддержку и развитие сетевой инфраструктуры, а также стремление получить больший доход от предоставляемых потре-бителям услуг, требуют более эффективного исполь-зования текущих активов компании, слаженности действий всех подраз-делений и аккуратного планирования вложений в развитие. Эти задачи диктуют необходимость использования эффективных IT систем, и, в первую очередь, систем геопространственного управления активами. При этом системы должны быть легко разворачиваемы, необходимость кастомизации минимальной, обязательна возможность гибкой интеграции с другими IT системами, в том числе реального времени, такими как SCADA, интерфейс должен быть интуитивно понятен для пользователей. Очень важно, чтобы система динамично развивалась со временем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Smallworld Electric Office&lt;/strong&gt; - промышленное геоинформационное решение для автоматизации процессов передачи и распределения электричества, специально разработанное для энергетических компаний. Поддерживает полный жизненный цикл управления технологическими активами, от планирования и проектирования, до размещения и модернизации. Решение построено на основе надежной и испытанной технологии &lt;strong&gt;GE Energy Smallworld Product Suite&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Smallworld Electric Office&lt;/strong&gt; содержит фундаментальную модель данных, описывающую все объекты электрических компаний, индустриальные приложения, и эффективный инструментарий для поддержки всех важнейших операций. Благодаря этому, &lt;strong&gt;Electric Office&lt;/strong&gt; позволяет значительно снизить стоимость владения IT системами, оградить компании-клиенты от необходимости собственных затратных и долговременных разработок, от тестирования и отладки, и, таким образом, сократить расходы на IT, при этом, повысив общую отдачу. Более того, регулярные обновленные версии Продукта являются частью поддержки и абсолютно бесплатны. Это позволяет нашим клиентам планировать переходы на новые версии в удобное время и быть полностью уверенными, что IT система соответствует быстроменяющимся потребностям бизнеса и учитывает все новейшие тенденции отрасли.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;стандартная-модель-для-индустрии:3cc96d9b80e0f953d1c554f50c09bdb0&#34;&gt;Стандартная модель для индустрии&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Стандартная модель данных предлагает широкие возможности для проектирования и обслуживания передачи и распределения электричества, подстанций и подземных сетевых инфраструктур. Модель данных была разработана в тесной кооперации с ведущими мировыми экспертами отрасли и предоставляет основу для всех приложений &lt;strong&gt;Electric Office&lt;/strong&gt;, описывая все необходимые сетевые соединения, атрибуты технологических активов, жизненные циклы и принятые символы обозначения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Идя навстречу потребностям отрасли и принимая во внимание потребности по управлению самыми разнообразными комбинациями оборудования, модель данных &lt;strong&gt;Electric Office&lt;/strong&gt; может быть расширена по запросу клиента.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;приложения-для-электроэнергетики:3cc96d9b80e0f953d1c554f50c09bdb0&#34;&gt;Приложения для электроэнергетики&lt;/h3&gt;

&lt;ul class=&#34;default&#34;&gt;
  &lt;li&gt;Стандартное картографическое отображение – воздушные линии, подземная инфраструктура и потоки.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Регулирующие инструменты отчетности. Позволяют создавать стандартные и конфигурируемые отчеты по передаче.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Управление загрузкой трансформаторов, интегрированное с биллинговой системой и измерительными приборами, с учетом спецификаций трансформаторов.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Инструменты для контроля качества передачи и распределения электроэнергии.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;интеграция-с-промышленными-решениями:3cc96d9b80e0f953d1c554f50c09bdb0&#34;&gt;Интеграция с промышленными решениями&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Клиенты &lt;strong&gt;Electric Office&lt;/strong&gt; могут расширить свое бизнес-приложение путем включения дополнительных программных модулей от &lt;strong&gt;GE Energy&lt;/strong&gt;, включая такие признанные индустриальные решения, как:
&lt;ul class=&#34;default&#34;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Smallworld Design Manager&lt;/strong&gt; и &lt;strong&gt;Smallworld Analysis &amp;amp; Optimization&lt;/strong&gt; для инженерного проектирования.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Smallworld PowerOn&lt;/strong&gt; для управления аварийными отключениями.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Smallworld Network Asset Management&lt;/strong&gt; для управления активами.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Smallworld Internet Application Server&lt;/strong&gt; (вэб-клиенты).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Интерфейсы к &lt;strong&gt;Network Analysis Tools&lt;/strong&gt; (например, CYME CYMDIST и Advantica SynerGEE).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;выгоды-от-внедрения:3cc96d9b80e0f953d1c554f50c09bdb0&#34;&gt;Выгоды от внедрения&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GE Energy&lt;/strong&gt; предоставляет интегрированные геопространственные решения - на основе платформы &lt;strong&gt;Electric Office&lt;/strong&gt; - для автоматизации ключевых бизнес процессов в энергетике. Прямая интеграция и интерфейсы к сторонним системам позволяют клиентам &lt;strong&gt;GE Energy&lt;/strong&gt; поддерживать критичные рабочие процессы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Автоматически обрабатываются простые изменения на сети, которые не требуют обращения к графическим средствам. Новые подключения или замена оборудования - хорошие примеры работ, которые могут быть оптимизированы инструментами управления полевыми работами (&lt;strong&gt;FFA&lt;/strong&gt;). Сопряжения с системами управления работами и управления активами дает возможность автоматически обновить представление сети по завершению требуемых работ. Это гарантирует, что информация о сетевых активах всегда достоверная и наиболее полная.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сложные работы, требующие графического дизайна и множественных обновлений на сети. Большие и сложные проекты, как, например, перенос магистральных линий электропередачи, требуют совершенных графических инструментов для автоматизации работы, оптимизации, сокращения расходов и отбора лучших проектов из всех возможных вариантов. Такие проекты можно разбить на отдельные участки (фазы), прорабатывать их поочередно и вводить в эксплуатацию по мере готовности и, таким образом, своевременно получать подробную информацию по всем новым подключениям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Плановые внутренние работы, инициируемые на основе изучения надежности и устойчивости сетевой инфраструктуры, а также системного анализа. Прозрачная интеграция с лидирующими решениями анализа энергетических систем позволяет свободную передачу сетевых данных из геоинформационного хранилища в системы анализа. Более того, возможна передача планируемых объектов для предварительного анализа на надежность, устойчивость и корректность проекта, что позволяет обнаруживать просчеты и несоответствия на самых ранних стадиях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сетевые изменения, связанные с восстановлением после аварий, обнаруженных системами контроля над аварийными отключениями. В процессе восстановления после аварийных ситуаций, операторы очень интенсивно работают с полевыми командами и интеграция системы контроля над отключениями с геопространственной системой управления сетевыми активами критична для фиксирования всех важных изменений на сети. Таким образом, достигается постоянная достоверность хранимых сетевых данных.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;общие-компоненты:3cc96d9b80e0f953d1c554f50c09bdb0&#34;&gt;Общие компоненты&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Стандартный набор общих компонентов предоставляет обширный возможности для улучшения работы пользователей:
&lt;ul class=&#34;default&#34;&gt;
  &lt;li&gt;Настраиваемая трассировка по сети – по фазам, потокам, нисходящим /восходящим, и т.д.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Инструменты аудита и ведения истории изменений&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Расширенный набор картографических шаблонов&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Редакторы данных и инструментарий проектировщика&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Запросы, отчеты и тематическое отображение&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Инструменты контроля качества&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Управление версиями и разрешение конфликтов&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Инструментарий для экспорта и импорта базы данных&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Поддержка ссылок объектов на мультимедийные объекты&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Улучшенные инструменты навигации карты&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Управление бизнес правилами&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Возможность групповых обновлений&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Инструмент управления аннотациями&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Центральная авторизация&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Обеспечение целостности и безопасности данных&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;эффект-от-внедрения:3cc96d9b80e0f953d1c554f50c09bdb0&#34;&gt;Эффект от внедрения&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;90% сокращение времени обработки нарядов.&lt;br /&gt;
50% увеличение скорости получения данных по сетевым активам.&lt;br /&gt;
30% сокращение времени планирования работ.&lt;br /&gt;
50% снижение стоимости владения IT системами.&lt;br /&gt;
Экономит 1 высококвалифицированного специалиста на каждые 500 километров обслуживаемой сети.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>oilandgas</title>
      <link>/article/gas/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 12:51:44 +0600</pubDate>
      
      <guid>/article/gas/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;ge-smallworld-global-transmission-office-sup-tm-sup-sup:ade2431a67148677c334b673f0d1d121&#34;&gt;GE Smallworld Global Transmission Office&lt;sup&gt;TM&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;введение:ade2431a67148677c334b673f0d1d121&#34;&gt;Введение&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Современная газотранспортная компания в своей деятельности сталкивается с серьезными вызовами, такими как государственное регулирование, необходимость соблюдения экологических норм и учета социальных факторов. На это накладывается общемировое замедление экономики, устаревание инфраструктуры и дефицит квалифицированных кадров. Все эти факторы требуют от газотранспортной компании эффективно использовать имеющиеся ресурсы для обслуживания и развития газотранспортной сети. Данная задача выполнима с помощью современной гео-информационной системы по управлению сетевыми ресурсами, с поддержкой бизнес-инструментов и специфических для индустрии операций.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;передовое-инженерное-гис-решение-для-обслуживания-газотранспортной-сети:ade2431a67148677c334b673f0d1d121&#34;&gt;Передовое инженерное ГИС решение для обслуживания газотранспортной сети&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Компания General Electric разработала и на протяжении более чем 12 лет развивает набор специализированных приложений для нефтегазовой отрасли на основе собственной геоинформационной платформы, предназначенных для автоматизации деятельности газотранспортных операторов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Smallworld Global Transmission Office (GTO) предоставляет большую часть функциональных возможностей на принципах «из коробки», что позволяет быстро запустить систему в эксплуатацию и сократить расходы на её последующее обслуживание и обновление на новые версии. Поддержка Сервис-ориентированной архитектуры (SOA) позволяет интегрировать приложения Smallworld с внешними информационными системами с использованием стандартных интерфейсов и протоколов. Решения, построенные на платформе GE Smallworld, повышают эффективность управления данными, порождаемыми на стадиях проектирования, строительства и эксплуатации инфраструктурных сетей, повышают наблюдаемость и прозрачность данных, доступность критически важной информации для поддержки принятия решений в моменты, когда это особенно необходимо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Smallworld GTO было создан для решения задач управления пространственными данными о магистральных трубопроводах (газо- и нефтепроводы). Продукт содержит встроенные, готовые к использованию, приложения и функции для ввода, обработки, анализа, визуализации, контроля данных по ниткам трубопровода на основе отраслевого стандарта модели данных PODS (Pipeline Open Data Standard). Наличие готовой модели данных и функций позволяет значительно сократить сроки внедрения и совокупную стоимость владения (ТСО) программным комплексом Smallworld GTO.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;преимущества-внедрения-решения-smallworld-gto:ade2431a67148677c334b673f0d1d121&#34;&gt;Преимущества внедрения решения Smallworld GTO&lt;/h3&gt;

&lt;ul class=&#34;default&#34;&gt;
  &lt;li&gt;Финансовая стабильность производителя программного обеспечения (General Electric) и ясный долгосрочный план развития продуктов линейки Smallworld&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Низкая совокупная стоимость владения – вместо низких начальных цен на разовое приобретение лицензий и последующие дорогие заказные доработки&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Качественная техническая поддержка и использование мирового опыта и наработок крупнейших нефтегазовых компаний мира&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Доказанная масштабируемая платформа для поддержки газотранспортной сети&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Регулярные, простые обновления на новые версии программного обеспечения&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Поддержка бизнес-процессов газотранспортной компании&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Эффективные средства миграции данных в систему Smallworld GTO из унаследованных систем&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Широкая база внедрений топливно-энергетическом комплексе&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Стандартная сервис-ориентированная архитектура интеграции с внешними технологическими и бизнес-приложениями&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Производительность – одинаково высока как на небольших, так и так и на огромных БД в несколько терабайт&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Архитектура – открытая к разработкам, адаптации и сервис-ориентированной интеграции, модульная архитектура, объектная версионная база данных, «заточенная» под управление сложными сетями, а не картографией; расширяемая модель данных&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;описание-smallworld-gto:ade2431a67148677c334b673f0d1d121&#34;&gt;Описание SmallWorld GTO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Решение Smallworld GTO является вертикальным продуктом технологической ГИС платформы Smallworld и состоит из общих компонентов (ядра) и собственных отраслевых приложений и модели данных.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;image centered&#34; src=&#34;/images/gas/1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;гис-платформа-smallworld-core-spatial-technology:ade2431a67148677c334b673f0d1d121&#34;&gt;ГИС платформа Smallworld Core Spatial Technology&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Геоинформационная платформа Smallworld Core Spatial Technology (CST)  является ядром всех систем Smallworld в газотранспорте, телекоммуникациях, электроэнергетике и других отраслях. Smallworld CST обеспечивает богатый набор функций и возможностей, в том числе:
&lt;ul class=&#34;default&#34;&gt;
  &lt;li&gt;Средства моделирования объектов для наиболее точного описания окружающего мира;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Инструменты для анализа топологии пространственных данных ЛКС, в том числе средства трассировки сигнала, проверки топологической связанности и т.д.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Инструменты для работы с геометрией объектов&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Поддержка разных условно-графических изображений одного и того же объекта в зависимости от масштаба, статуса и контекста представления&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Поддержка различных систем координат и проекций с возможностью преобразования данных из разных проекций в проекцию приложения «на лету»&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Поддержка множества пространственных «миров» с сохранением связности между объектами в разных «мирах». Например, внешний мир, в котором располагаются картографический фон и линейно-кабельные сооружения, и внутренний «мир» здания, распределительного шкафа или колодца.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Версионируемая объектно-ориентированная база данных VMDS (Version Managed Data Store)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Механизмы обнаружения и разрешения конфликтов, возникающих при многопользовательской работе в одной и той же географической области, инструменты верификации пространственных данных (QA/QC)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Инструменты формирования запросов, как средствами Smallworld, так и скриптами SQL&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Библиотека и встроенный редактор стилей условно-графических изображений объектов&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Гибкие инструменты формирования отчётов, карт, схем и многостраничных альбомов&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Встроенный инструментарий для развития и адаптации модели данных позволяет самостоятельно расширять модель для того, чтобы отвечать требованиям собственных бизнес-процессов:
&lt;ul class=&#34;default&#34;&gt;
  &lt;li&gt;Создание  новых объектов и полей (Smallworld CASE Tool)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Добавление и/или изменение значений таблиц справочников&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Определение значений по умолчанию, неустановленных и обязательных значений атрибутов физических полей&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Возможность создания новых методов или расширения существующих путем создания субклассов&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;smallworld-gto:ade2431a67148677c334b673f0d1d121&#34;&gt;Smallworld GTO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;image left&#34; src=&#34;/images/gas/2.png&#34; /&gt;Smallworld GTO предлагает современную и гибкую отраслевую модель данных, описывающую трубопроводы и системы передачи нефти и газа, набор геопространственных бизнес-приложений, инструменты проверки целостности и анализа данных, специально разработанные для автоматизации бизнес-процессов паспортизации трубопроводов&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;image right&#34; src=&#34;/images/gas/3.png&#34; /&gt;Smallworld GTO содержит набор встроенных приложений для поддержки процессов технического учета и управления ресурсами трубопроводной сети для транспортировки природного газа и жидкостей с современной отраслевой моделью данных, разработанной в соответствии с нуждам заказчиков и требованиям законодательных и регулирующих органов к системам транспортировки газа и жидкостей.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;основные-возможности-smallworld-gto:ade2431a67148677c334b673f0d1d121&#34;&gt;Основные возможности SmallWorld GTO&lt;/h3&gt;

&lt;ul class=&#34;default&#34;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Отраслевая модель с типовыми элементами трубопроводной сети, включая:&lt;/b&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;нитки трубопровода&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;устройства управления и фитинги&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;объекты электрохимической защиты&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;геофизические объекты, имеющие отношение к безопасности трубопровода&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;контрольно-измерительные объекты для записи информации о техобслуживании и инспекции трубопровода&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Mенеджер электрохимической защиты:&lt;/b&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;создает, учитывает и поддерживает информацию о катодной защите трубопровода.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;сочетает табличное представление данных и их графическое отображение в единой среде.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Отображает катодную защиту в тематическом виде.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Описывает все элементы сети относящиеся к определенной секции системы катодной защиты.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Ведет детальный учет состояния анодов&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Создает отчеты о состоянии трубопровода.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Отображает внутреннее устройство станций катодной защиты&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Графическое представление показаний  контрольно-измерительных приборов системы электрохимической защиты помогают анализировать ситуацию и лучше управлять активами &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Имеется возможность графического сопоставления множества значений исторических  измерений катодной защиты&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Инструменты для анализа особо опасных областей - High Consequence Area (HCA) Analysis:&lt;/b&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;определяет зоны повышенного риска вдоль трассы трубопровода&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;удовлетворяет требованиям Department of Transportation (DOT) Class Location (DOT 192.5 Class 1-4) и HCA Identification DOT/CFER equation), Area of congregation&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;позволяет создавать ”What if” сценарии с возможностью последующего экспорта результатов  в другие риск-приложения&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Генератор карт трассировки трубопроводов&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Автоматическое вычисление/пересчет значений пикетов&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Инструменты отчета о дефектах и аномалиях&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Генератор профилей&lt;/b&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Динамически генерирует профили для рельефа и вершин осевых линий. &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Конфигурируется пользователем. Возможно добавление любых линейных и точечных элементов к представлению профиля &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Инструментарий для трассировки трубопроводной сети&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Менеджер маршрутов до объектов магистрального трубопровода&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Тематические планы и схематическое представление сети магистральных трубопроводов и систем электрохимической защиты&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Координатная привязка трубопровода&lt;/b&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Объект анализа, используемый для визуализации информации о трубопроводе &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Дает представление об эксплуатационных, инжиниринговых и целостных данных &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Обеспечивает интерфейс типа мастера для установки параметров и создания листа привязки. Быстро генерирует листы и хранит информацию о их границах.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Информация на листах является динамической и обеспечивает быстрое, наиболее актуальное представление в ГИС&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Приложение для оценки давления MAOP (не входит в предложение первого этапа работ) - расчёт Maximum Allowable Operating Pressure (MAOP) для магистральных газовых трубопроводов в соответствии с 49 CFR 192 (US Code of Federal Regulations)&lt;/b&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Соответствие требованиям PHMSA MAOP отчетности&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Не требуется внешнее расчетное предложение.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Линейная привязка объектов&lt;/b&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Описывает точки начала и окончания ниток трубопровода, положение технологического оборудования и других событий вдоль оси трубопровода &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Динамически управляемая линейная привязка&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Конфигурируемая визуализация линейно привязанных объектов&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Динамическое сегментирование.&lt;/b&gt; Просмоторщик динамических сегментов обеспечивает представление сегментированных линейно связанных объектов в формате столбчатой диаграммы. Каждый сегмент выделен различным цветом или шаблоном&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Определение критического угла.&lt;/b&gt; Через графический интерфейс модуля определение критического угла возможно нахождение географического положения точек вдоль оси трубопровода, где значение критического угла вертикального отклонения превышает предельное  значение заданное в градусах.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Экспорт данных трубопроводов.&lt;/b&gt; Экспортирует информацию об объектах, встроенных в трубопровод (секции труб, крутоизогнутые отводы, запорная арматура, сварные стыки, фитинги и.т.д.) в таблицы MS Excel.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Менеджер точек обследования&lt;/b&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Импортирует точки обследования и генерирует  GTO-объекты для соответствующих сооружений (обычно это сварные элементы, клапаны и указатели) из этих точек &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Сбор данных обследования в поле&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Импортирование информации обследования&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Создание объектов и геометрических фигур&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Использование новых объектов как основы для дальнейших геопростраственных операций&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;b&gt;Визуализация аномалий трубопровода (ВТД).&lt;/b&gt; Позволяет показывать аномалии активов трубопроводов как точки на схематическом виде сегмента трубопровода.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Масштабируемая платформа Smallworld GTO обеспечивает консолидированное хранение всей исполнительной документации и паспортных данных по магистральным газопроводам, позволяет организовать жесткий контроль на ввод и изменение данных, предоставляет доступ пользователей к актуальным данным в масштабах всего предприятия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предоставляя инструменты и хранилище данных формата PODS (локализованная версия Открытая Стандартная Модель Данных по Трубопроводным Системам, ОСМД ТС) Smallworld GTO становится базисом для планирования долговременных перспективных потребностей компаний в информации по проектируемым, строящимся и эксплуатируемым производственным объектам. Программный комплекс Smallworld Global Transmission Office позволяет интегрировать в единой геопространственной среде проектные данные, данные «как построено», результаты обследований технического состояния по всем основным подсистемам магистральных газопроводов.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>